---
title: «Лембит»
layout: post
next: /public/korabli/lenin
previous: /public/korabli/l-3-frunzevec
---

«Лембит»  
Подводная лодка «Лембит» (название получила в честь народного эстонского героя, поднявшего восстание против немецких феодалов) была заложена в мае 1935 года по заказу правительства Эстонии. Весной 1937 года лодка уже вступил в строй. В августе 1940 года «Лимбит» была включена в состав Краснознаменного Балтийского флота.   
Технические характеристики гвардейской подводной лодки «Лимбит»: надводное водоизмещение 665,5 тонн, подводное водоизмещение — 853,4 тонн; длина 59,5 метров, ширина 7,24 метра, осадка 3,5 метра; мощность дизелей 1200 лошадиных сил, мощность электромоторов — 790 лошадиных сил. Дальность плавания: надводная 4000 миль, подводная — 80 миль. Вооружение: 4 533-мм носовых торпедных аппарата, 20 мин, 1 40-мм орудие и 1 7,62-мм пулемет. Экипаж 38 человек.  
  
![](/assets/img/lembit copy.gif)  
  
В годы Великой Отечественной войны подводная лодка «Лембит» совершила семь боевых походов. Командовали экипажем в это время офицеры: В. А. Полещука и А. М. Матиясевича. Экипажу лодки удалось выставить 120 мин, на которых подорвались 14 (только по официальным данным) транспортных корабля немцев, четыре корабля получили серьезные повреждения. В результате торпедных атак, «Лембит» уничтожил пять транспортных корабля и значительный тральщик.       
Правительство СССР высоко оценило профессионализм экипажа и комсостава при выполнении боевых заданий. За героизм, проявленный в борьбе против немецко-фашистских захватчиков экипаж подводной лодки «Лембит» Указом Президиума Верховного Совета СССР был награжден орденом Красного Знамени.   
   
 